[FAKE NEWS] 特朗普餵魚欠耐性？

求驗傳媒

一日最衰特朗普？

有圖不代表真相，即使報章報道，也要小心中伏。

星島日報/頭條日報的一篇題為「特朗普餵魚欠耐性 惹網民熱議」的報道，看標題已經知道主角是特朗普，部分內容如下：

「特朗普起初與日本首相安倍晉三一樣，用小杓子將飼料灑入錦鯉池中。但過沒多久，特朗普似乎失去耐心，索性將整個木盒倒過來，把所有飼料倒進魚池。」

看到上面的描述，在看看左圖，特朗普馬上被安倍晉三相比下去。

其實，首先把所有飼料倒進魚池的是安倍晉三（右圖），當時特朗普還拿著小杓子。

當時片段：

當然，這樣餵魚是抵鬧的，但總不能全部都入特朗普數，要鬧就兩個都鬧，否則就是選擇性報道。

Share過的，自己識做。

傳媒真係信一成都死

侵仔倒得串好多喎